---
title: "Кодинг"
description: "Помощь по кодингу на сервере JustMC."
---
На JustMC есть уникальная, не свойственная обычным режимам типа "Креатив" на других серверах платформа. Эта платформа называется кодинг. кодинг позволяет изменять поведение вещей в вашем мире и создавать собственные режимы.

### Как зайти в режим кодинга?

1. Зайдите на сервер.
2. Создайте мир и зайдите в него. Чтобы создать мир, нужно нажать ПКМ с блоком травы в руках, у вас появится выбор слота мира и способ его создания. Выберете на ваш вкус.
3. Если вы зашли в свой мир, напишите команду `/dev` для перехода в ваш код. Также, чтобы дать доступ вашим друзьям вы можете нажать ПКМ с компасом в руке или написать команду `/plot` и настроить права доступа к кодингу.
4. Если вы сделали всё правильно, вы должны оказаться в коде. Чтобы начать кодить, ставьте данные вам блоки на строчки из стекла. У каждого блока есть описание того, зачем он нужен или что он делает.
5. Когда вы закончите с кодом и хотите что бы он заработал, напишите команду `/play`, она запускает ваш код в вашем мире. Если вы просто хотите побыть в мире с выключеным кодом, вам надо написать команду `/build`.

### Полезные фичи
1. На сервере есть HEX коды. Чтобы их использовать, пропишите перед символом `&x`, а потом HEX код (можно брать из любых сайтов с HEX кодом). Пример: возьмём D5B745, тогда будет так выглядеть - ![Как выглядит пример с HEX кодом](https://i.imgur.com/5IDTSiN.png). Также работает с названием мира.
2. Как сделать звук? Берём из переменных звук, держим его в руках, пишем сначала ID звука (весь список [тут](https://minecraft.gamepedia.com/Sounds.json)), нажимаем на ENTER, потом громкость звука и тон звука. ![Пример звука](https://i.imgur.com/vzFL1m1.png)

**Список будет дополняться.**
